\section{Reglement der Redaktionskommission}
Weibliche und männliche Bezeichnungen werden im Folgenden synonym verwendet.

\subsection{Name}
\begin{enumerate} 
\item Unter der Bezeichnung „Redaktionskommission der Vereinigung der Studierenden der Chemie, Chemieingenieurwissenschaften und interdisziplinären Naturwissenschaften an der ETH Zürich“, abgekürzt „ReKo“, besteht eine Kommission der Vereinigung der Studierenden der Chemie, Chemieingenieurwissenschaften und interdisziplinären Naturwissenschaften an der ETH Zürich, abgekürzt VCS, im Sinne von Art. 24-28 der VCS Statuten.
\end{enumerate}

\subsection{Tätigkeit}
\begin{enumerate}
\item Die ReKo ist das Informationsorgan der VCS. Sie soll Belange der VCS ihren Mitgliedern mitteilen und informierend wirken.
\item Die ReKo verpflichtet sich zu diesem Zweck mindestens zwei Mal im Semester eine Fachvereinszeitschrift zu publizieren und den Mitgliedern der VCS zugänglich zu machen.
\end{enumerate}

\subsection{Mitgliedschaft}
\begin{enumerate}
\item Der Kommissionspräsident entscheidet über die Kommissionsmitglieder. Die Kommissionsarbeit ist grundsätzlich offen für alle Mitglieder der VCS nach Art. 4 der VCS-Statuten. Ausnahmen und Ausschluss obliegen den Kommissionspräsidenten.
\item Der Präsident der ReKo ist der Chefredaktor. Er wird an der Generalversammlung von allen Mitgliedern gewählt. 
\item Zur Rekrutierung neuer Kommissionsmitglieder müssen zumindest anschliessend zur Generalversammlung Listen aufliegen.
\end{enumerate}

\subsection{Organisation}
\begin{enumerate}
\item Die ReKo lädt den VCS-Vorstand zu allen Sitzungen ein und stellt ihm ihre Protokolle zu.
\item Die ReKo informiert den VCS-Vorstand über alle anstehenden Aktivitäten.
\item Der ReKo-Präsident legt zu jeder ordentlichen Generalversammlung einen Tätigkeitsbericht vor.
\end{enumerate}


\subsection{Finanzen}
\begin{enumerate}
\item Die Quästur liegt beim VCS-Quästor.
\item Der Kommissionspräsident der ReKo verfügt, falls vorhanden, über den Budgetposten "ReKo Spesen" des VCS-Budgets. Weitere Ausgaben sind nur in Übereinkommen mit dem VCS Vorstand und Art. 22 der VCS Statuten möglich.
\item Die ReKo führt für jeden Anlass eine detaillierte Einnahmen- und Ausgabenliste (nach Vorgaben des VCS-Quästors), die sie anschliessend zusammen mit allen Rechnungen und Quittungen für Ausgaben dem VCS-Quästor übergibt.

\end{enumerate}

\subsection{Schlussbestimmungen}
\begin{enumerate}
\item Das vorliegenden Reglement wurden von der Generalversammlung an ihrer Sitzung am \thedate einer Revision unterzogen und genehmigt. Es ersetzt das Reglement vom \theolddate und tritt ab dem \thedateplus in Kraft.
\end{enumerate}